{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025026",
        "source": "도서",
        "writer": "박기화",
        "ISBN_ISNN": "9788993043884",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'제주도 지질여행'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2013-06-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마그마"
    },
    "text": "マグマは岩石が溶けているもので、これが地表に噴出すると溶岩だという。マグマは液体状態であり、周辺の岩石とバランスを取るために上昇する。マグマが周辺岩石とバランスを取る地点まで到達するには数ヵ月かかると知られている。上昇を止めた後、マグマと地表の間に隙間ができると噴出し、これを熱下噴出という。噴出初期には揮発成分が主に爆発する火山活動が起き、揮発成分が消尽された後には溶岩噴出形態に変化する。溶岩が噴出するところで狭い部分は固まって岩脈になり、広い部分は噴出と爆発が起き続けて火山体を形成する。このような火山体は線上に配列されて現れるが、エンドウ豆を半分に広げて整列された形と似ている。マグマには2~8%の揮発成分が含まれており、圧力が低くなると揮発成分がマグマから分離されて膿集される。マグマの中から揮発成分が抜け出せず固まると岩石内に小さな穴である気孔ができるが、済州道にある岩石でも多くの気孔が観察されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "マグマとは何ですか？",
            "answer": "マグマは岩石が溶けているもので、地表に噴出すると溶岩となります。"
        },
        {
            "question": "マグマはどのように上昇しますか？",
            "answer": "マグマは周辺の岩石とバランスを取るために上昇します。"
        },
        {
            "question": "マグマが地表まで到達するまでにはどれくらいの時間がかかりますか？",
            "answer": "マグマが地表まで到達するまでには数ヵ月かかると言われています。"
        },
        {
            "question": "マグマが噴出すると何が起こりますか？",
            "answer": "マグマが噴出すると熱下噴出と呼ばれる現象が起こります。"
        },
        {
            "question": "火山活動にはどのような形態がありますか？",
            "answer": "火山活動の初期には爆発が主に起こり、揮発成分が消尽した後は溶岩が噴出します。"
        },
        {
            "question": "溶岩が噴出するとどのような形成物ができますか？",
            "answer": "溶岩が噴出すると狭い部分では岩脈、広い部分では火山体が形成されます。"
        },
        {
            "question": "マグマに含まれる揮発成分の割合はどれくらいですか？",
            "answer": "マグマには2~8%の揮発成分が含まれています。"
        },
        {
            "question": "マグマから揮発成分が分離される条件は何ですか？",
            "answer": "揮発成分がマグマから分離される条件は圧力が低くなることです。"
        },
        {
            "question": "マグマから抜け出せずに固まると何ができますか？",
            "answer": "マグマから抜け出せずに固まると岩石内に気孔と呼ばれる小さな穴ができます。"
        },
        {
            "question": "済州道の岩石には何が観察されますか？",
            "answer": "済州道の岩石でも多くの気孔が観察されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 372
    }
}